依家讀緊中學嘅唔該努力讀，Asso簡直係地獄！

背景：2019文憑試唔夠分入八大，所以依家做緊太空人。

由於我讀工商管理副學士，所以喺製衣業訓練局上堂，呢間校舍喺一間工業大廈入面，可想而知學習環境有幾差。

副學士係唔會有任何體育設施。有人可能反駁太空人可以用港大體育設施，但係薄扶林距離九龍灣咁遠，邊會得閒去。

副學士比起大學生另一樣明顯分別就係冇宿舍！冇宿舍對於住得遠嘅人係超級痛苦。每日返學（我住天水圍）都要用三個鐘嚟搭車，嘥咗勁多時間，車費差唔多每日$50。仲要成日冇位坐，企成個鐘，企到腳都斷😭。

副學士係冇canteen，得間爛鬼咖啡店，所以要食飯就要去德福，伙食費貴過大學生好多。

另外，讀書方面，副學生嘅世界原來有不少學霸，佢哋原本係讀傳統名校，不過衰咗中文，先要紆尊降貴入嚟。所以根本比佢哋屌打，尤其係英文😔。

Asso仔注定俾人睇唔起。好記得有一次去買嘢時同某位店員吹水，以下係我哋嘅對話：
店員：Er你依家讀緊中學呀？
我：我啱啱考完DSE，即將畢業。
店員：咦！咁即係下年入大學㗎啦喎！
我：Er...我邊入到呀？
店員：（好驚訝+超大聲）唔係呀？入唔到！
附近啲店員同啲客全部望住我，嗰刻真係想搵窿捐😢

最後，副學士啲女同學差唔多全部都係豬扒，因為靚嗰啲已經全部上晒大學，日日對住佢哋上堂真係好辛苦🤢

喺度真心奉勸各位中讀緊中學嘅，唔該努力讀書，直入大學。唔好好似我咁要做太空人！😩

抵撚死

冇料學人嫌三嫌四

。。有冇咁誇張

的確抵撚死，所以仲讀緊中學嘅唔好好以我咁，後悔一世

CITA

完全同意
利申：cc

牙蘇仔畢業出黎注定乞食

豬扒都係肉

年經

投過胎，搵過第個父母去外國讀

asshole仔

你講笑炸

工商管理起大學都出晒名易讀

你試下睇其他科 頭都暈

好過要自瀆

去芬蘭讀大學，芬蘭唔洗錢

入唔到大學 出到黎社會仲慘呀 雖然入到出左黎都唔係好境

佢唔係嫌難讀

係嫌冇女

加油呀巴打
升到就一天都光曬

Asso 沙田BU果間有埋Pool都唔知幾爽
唔好fake人講到間間asso乜設施都無

幾時先唔洗係cita

你都識講Asso有學霸 唔通大學無？
Asso都搞唔掂 仲學人講咩大學
你本身有料完第一年隨時有大學Offer

asso努力讀書都還好
仲有機會
始終入面唔係個個人讀書同埋有本事讀到

另外dse成績已經係一個分野
如果4c+1唔夠18分要好努力先有機

學人上莊果啲就得啖笑

利申13年dse asshole仔 已經上岸grad埋

無人叫你係space讀aba
係hkcc讀好過
利申:之前太空N展,讀完year1已經入返U

收皮啦成個腦淨係得女女女女女

自己前途都顧唔掂

最尾個點唔認同，asshole都有好多靚女
同埋多靚女又點，人哋都唔會睇得上毒撚㗎啦

DSE 開源教科書及筆記計畫：

Push。

Asso>dse
Asso咁易

認真講句 Asso 好撚輕鬆
我本身都係垃圾中學
跟著hea 埋個DSE 炒左中文
入左Asso 反而覺得好易掌握
可能我唔習慣溫書而係溫notes
Asso 啲test 絕對比DSE 易
你咁都覺得係地獄 不如quit 算

我意思唔係工商管理好難讀，而係比學霸屌打。當初冇預計咁多名校仔讀。

asso好易爆4 學咩霸

順便講下啫！我明讀得Asso就應該專心讀書，但始終可以同靚女上堂會精神啲！😍

恭喜你有Pool有，我真係唔知其他Asso院校係點。

製造業訓練局係under VTC?
VTC有asso咩？

asso妹都好唔識野

出黎社會都係地獄，asso仔無人會睇得起

因為學位有限，學霸嘅存在會令讀普通學校嘅人更難入大學。

自知Asso仔係唔應該有U Life，所以冇上莊 + 參加O camp。
恭喜你已經上岸！

副學士啲女同學差唔多全部都係豬扒，因為靚嗰啲已經全部上晒大學，日日對住佢哋上堂真係好辛苦

吹大左 咪on9

其實當初冇認真諗過讀邊間。都聽人講過HKCC好過SPACE。

我唔奢求睇得上，剩係可以同佢哋上堂已經好X開心🤩

有冇學霸關你成續差咩事

我只能夠講閣下讀書真係好勁！我絕對唔敢用「輕鬆」嚟形容asso！

入面讀既野真係易過DSE好多 (利申我無讀過asso不過有去到sit過朋友d 大堂)
何文田果間讀東華三院入面有canteen有大講堂
hku space果d緊係死 佢都無自己building你讀asso都做下research先

Asso係有錢人玩意 d人讀完Asso再讀Topup讀完topup 再讀master當然topup都分兩種 一種係外國大學同香港大學附屬學院搞 一種係local topup BU有 City好似都有 正正常常GPA過基本收硬

唔係under VTC。「職業訓練局」同「製衣業訓練局」係兩樣野。

推
利申shitty asshole

asso入U係好撚易
我唔知business點，但如果engine類嘅話CGPA 3.4左右穩陣有書讀(ugc)
而呢個分數其實係好撚容易攞，自己做齊功課，考試勤力少少溫書就會有

asso咁淺都搞唔掂上到U會比人瘋狂屌打

agger
係忙但係唔難

我唔知商科係點
但我讀過asso engine其實只要專心上堂就夠
唔洗日日溫書 考前一兩日認真溫已經夠拎高分
睇見好多考唔掂既全部都衰懶(唔聽書 然後考前幾個鐘先溫)
好多時asso d老師都知你地想升U盡量比靚grade

都要睇dse既
英文冇3要補考ielts

Asso仔係慘，但Po主我覺得你應該問問自己點解要讀Asso，你依家生活嘅意義同目標係乜。唔好掛住溝女，呢啲係假嘅。讀Asso係慘過正常U，但Asso亦都有Asso Life。搏得盡，佢會教識你好多人同事，尤其係點樣去對待學習呢件事。

又係憨𨶙𨳊，Asso 係用嚟賺錢架咋，冇出路，哂幾年時間

都係去做地盤啦

on9 assohole都叫地獄
DSE一次考六科 每一科都起碼三年既野
asso？？？

我冇講過成績差。😅因為學位有限，當學霸成功上番大學，我呢種普通學生成功上番大學嘅機會就更細！

你現在向香港讀書或生活已經係地獄啦

潮文？

應該係

又唔覺Asso有咩問題喎

利申讀緊BU CIE
有Gym 有泳池 老師nice 附近多嘢食 交通方便
讀完兩年正常都會上返到U

利申full cert 不過想揀科讀 焗入Asso先

睇科嘅
利申 爆過四

佢係同dse比
dse令人好迷惘
asso真係實在啲 我都覺得輕鬆好多
ps:成日喺學校通宵

你唔好亂講野 HKCC出名多靚女._.

13分 Year1就收到8大offer

太空仔係度揮個靚手
雖然樓主講得誇張左 但整體其實就係咁sad but true

得樓主呢啲先去讀topup 正常都夠升ugc 頭5大

我估可能院校或者科唔同，我自己就真係感受唔倒你哋所講嘅「易」。（我個科用緊大學教科書，咁照計課程內容應該同大學相似，會易得去邊？）

其實SPACE有自己Building，例如九龍東分校，但工商管理大部份堂都唔會喺果度上。

同上，我真係感受唔倒你哋所講嘅「易」。

如果有幸上到U，畢到業已經心滿意足，唔介意比人瘋狂屌打🤗。

加油 小心俾人插

大把兒登人講過 UGC只係垃圾命題。依家俾人屌醒

我而家發覺每位連登仔都天資聰慧，輕輕鬆鬆已經拎高分。😮

我每日溫都仲覺得吃力。😞

至於靚grade，就真係要等2月成績出咗先知！

可能你果科workload大掛

就隨便拿點科Sociology出黎講
Asso比分一定輕手過大學
考試問下Theory D内容同定義
好似會叫你對比下Conflict Theory同Functionalism有咩唔同
大學讀D野好多都係考你對Theory既理解
只係中學少左D 寫Essay同做Presentation
當年考CE科中文真係想死 條條問題似是而非 部份正確 完全正確咁

工商管理我望過下D科
D Stat 科都係普通野黎 D統計科又唔會叫你用微積分去解釋入面D Formula 你明佢Logic 識計識用就得就得

會計你除非DSE無修 唔係都係由頭開始教過 如果成績好可能可以直接credit transfer反正會計D野都係跟LCCI ACCA

Asso我見朋友仲有d濕尻選修科讀 好似BU CIE仲有PE讀

當然你本身語文差你仲要讀翻譯果D科就另計

呢個post目的係提醒中學生要好好讀書，唔好好似我咁要做太空人（唔係搏同情）

唔打算溝，但同啲靚嘅生物上堂，的確會精神啲！

Asso令我尊嚴掃地，所以教識我要力爭上游！

我嘅課程都要讀5科。

但「地獄」嘅最大原因同課程無關，例如冇宿舍。

BU CIE咁正，好羡慕😍